# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2024, Ruihua Han
# This file is distributed under the same license as the IR-SIM package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: IR-SIM \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-11-30 16:34+0800\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: zh_CN\n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.10.1\n"

#: ../../source/get_started/install.rst:4
msgid "Install"
msgstr "安装"

#: ../../source/get_started/install.rst:6
msgid ""
"IR-SIM supports Python 3.9+ on Linux, macOS, and Windows. You can use pip"
" or conda for installation."
msgstr "IR-SIM 支持运行在 Linux、macOS 与 Windows 上的 Python 3.9+，可通过 pip 或 conda 进行安装。"

#: ../../source/get_started/install.rst:9
msgid "Instructions"
msgstr "安装说明"

#: ../../source/get_started/install.rst:13
msgid "Install IR-SIM using `pip`_:"
msgstr "使用 `pip`_ 安装 IR-SIM："

#: ../../source/get_started/install.rst:19
msgid ""
"This will install the package and core dependencies for the base "
"environment."
msgstr "这将安装软件包以及基础环境所需的核心依赖。"

#: ../../source/get_started/install.rst:23
msgid "`conda`_ is a system for package and environment management."
msgstr "`conda`_ 是一个用于管理软件包与环境的系统。"

#: ../../source/get_started/install.rst:25
msgid "Install `conda`_."
msgstr "先安装 `conda`_。"

#: ../../source/get_started/install.rst:27
msgid "2. Create a new conda environment, ::"
msgstr "2. 创建一个新的 conda 环境：::"

#: ../../source/get_started/install.rst:33
msgid "or activate an existing one"
msgstr "或激活一个已有的环境"

#: ../../source/get_started/install.rst:35
msgid "3. Install ``ir-sim`` in the virtual environment ::"
msgstr "3. 在该虚拟环境中安装 ``ir-sim``：::"

#: ../../source/get_started/install.rst:42
msgid "`uv`_ is an extremely fast Python package and project manager."
msgstr "`uv`_ 是一个极其快速的 Python 包与项目管理器。"

#: ../../source/get_started/install.rst:44
msgid "Install IR-SIM using `uv`_:"
msgstr "使用 `uv`_ 安装 IR-SIM："

#: ../../source/get_started/install.rst:50
msgid "or use uv's project management:"
msgstr "或使用 uv 的项目管理功能："

#: ../../source/get_started/install.rst:58
msgid ""
"We strongly recommend using a fresh virtual environment (uv or conda) "
"when installing IR-SIM from source."
msgstr "强烈建议在全新的虚拟环境（uv 或 conda）中从源码安装 IR-SIM。"

#: ../../source/get_started/install.rst:60
msgid "Perform the following steps to install IR-SIM from source:"
msgstr "按以下步骤从源码安装 IR-SIM："

#: ../../source/get_started/install.rst:62
msgid ""
"Clone the official `IR-SIM git repository`_, or a newly minted fork of "
"the IR-SIM repository."
msgstr "克隆官方 `IR-SIM git 仓库`"

#: ../../source/get_started/install.rst:68
msgid "Navigate to the top-level of the cloned directory."
msgstr "进入克隆目录的顶层"

#: ../../source/get_started/install.rst:74
msgid "If you want to use IR-SIM with editable source code, run"
msgstr "若希望以可编辑模式使用 IR-SIM，请运行"

#: ../../source/get_started/install.rst:80
msgid "otherwise, run"
msgstr "否则运行"

#: ../../source/get_started/install.rst:86
msgid "or for `uv`_ users, run"
msgstr "若使用 `uv`_，执行"

#: ../../source/get_started/install.rst:93
msgid "Install with Additional Features"
msgstr "安装附加功能"

#: ../../source/get_started/install.rst
msgid "Keyboard Control"
msgstr "键盘控制"

#: ../../source/get_started/install.rst:98
msgid ""
"IR-SIM supports keyboard control for interactive robot simulation. "
"Install the keyboard control dependencies:"
msgstr "IR-SIM 支持通过键盘进行交互式机器人仿真。请安装以下键盘控制依赖："

#: ../../source/get_started/install.rst:105
msgid "This installs:"
msgstr "将安装："

#: ../../source/get_started/install.rst:107
msgid "`pynput`_ - For keyboard and mouse input handling"
msgstr "`pynput`_ —— 处理键盘与鼠标输入"

#: ../../source/get_started/install.rst
msgid "Linting"
msgstr "代码检查"

#: ../../source/get_started/install.rst:112
msgid ""
"IR-SIM uses `Ruff`_ for linting. To install the dependency-groups for "
"linting locally, run"
msgstr "IR-SIM 使用 `Ruff`_ 进行代码检查。若要在本地安装 lint 依赖组，请运行"

#: ../../source/get_started/install.rst:118
#: ../../source/get_started/install.rst:177
#: ../../source/get_started/install.rst:188
msgid "This includes:"
msgstr "包含："

#: ../../source/get_started/install.rst:120
msgid "`Ruff`_ - Linting tool"
msgstr "`Ruff`_ —— 代码检查工具"

#: ../../source/get_started/install.rst:121
msgid "`ty`_ - Type hinting tool"
msgstr "`ty`_ —— 类型提示工具"

#: ../../source/get_started/install.rst:122
msgid "`black`_ - Code formatter"
msgstr "`black`_ —— 代码格式化工具"

#: ../../source/get_started/install.rst
msgid "Testing"
msgstr "测试"

#: ../../source/get_started/install.rst:126
msgid "Install test dependencies using the test group (from ``pyproject.toml``):"
msgstr "使用 test 依赖组（源于 ``pyproject.toml``）安装测试依赖："

#: ../../source/get_started/install.rst:132
msgid "Run the tests:"
msgstr "运行测试："

#: ../../source/get_started/install.rst:138
msgid "Generate coverage:"
msgstr "生成覆盖率报告："

#: ../../source/get_started/install.rst:144
msgid "Type-check the codebase:"
msgstr "对代码库执行类型检查："

#: ../../source/get_started/install.rst
msgid "Documentation"
msgstr "文档"

#: ../../source/get_started/install.rst:153
msgid ""
"Install documentation dependencies using the docs group (from "
"``pyproject.toml``):"
msgstr "使用 docs 依赖组（源于 ``pyproject.toml``）安装文档依赖："

#: ../../source/get_started/install.rst:159
msgid "Build the docs locally (HTML):"
msgstr "在本地构建 HTML 文档："

#: ../../source/get_started/install.rst:166
msgid ""
"The output will be available under ``docs/build/html`` (or "
"``docs/_build/html`` depending on your environment setup)."
msgstr "输出文件将位于 ``docs/build/html``（或视环境位于 ``docs/_build/html``）。"

#: ../../source/get_started/install.rst
msgid "All Features"
msgstr "全部功能"

#: ../../source/get_started/install.rst:171
msgid "To install all optional dependencies and features:"
msgstr "如需安装全部可选依赖与功能："

#: ../../source/get_started/install.rst:179
msgid "Keyboard control features (`pynput`)"
msgstr "键盘控制功能（`pynput`）"

#: ../../source/get_started/install.rst:180
msgid "Enhanced video support (`imageio[ffmpeg]`)"
msgstr "增强的视频支持（`imageio[ffmpeg]`）"

#: ../../source/get_started/install.rst:182
msgid "To install dependency-groups:"
msgstr "安装依赖组："

#: ../../source/get_started/install.rst:190
msgid "lint group"
msgstr "lint 组"

#: ../../source/get_started/install.rst:191
msgid "test group"
msgstr "test 组"

#: ../../source/get_started/install.rst:192
msgid "docs group"
msgstr "docs 组"

